\chapter{Bewertung}
Dieses Kapitel bewertet die Nutzung von Computer Vision in 2D-Computerspielen.

\section{Probleme}
Computer Vision ist ein großes Feld mit vielen Möglichkeiten, was allerdings dazu verleitet komplexe Probleme zu ignorieren. Zwar macht die Forschung einige Fortschritte, jedoch ist der heutige Stand der Technik noch recht simpel. Bilder werden auf Features hin untersucht um daraus Erkenntnisse zu gewinnen, was auf dem Bild zu sehen ist. Von wirklichem \textit{Sehen} kann noch keine Rede sein. Schon einfache Probleme wie Schatten und Verdeckung sind nur schwer zu lösen.

\section{Möglichkeiten}
Im Gegensatz zu den Problemen sind die durch Computer Vision geschaffenen Möglichkeiten vielfältig und besitzen großes Potential. Spieler können auf eine völlig neue Art und Weise mit dem Spiel interagieren. Ob das durch eine einfache Webcam oder eine Spezialgerät wie die Kinect erfolgt ist erst bei komplexeren Interaktionen entscheidend. In dieser Arbeit war die Webcam völlig ausreichend. Für 3D Spiele ist es jedoch interessant auch 3D Informationen zu erhalten, was wiederum weitere Möglichkeiten bietet.\\
Große etablierte Bibliotheken wie OpenCV erleichtern die Computer Vision Nutzung immens. Durch die Fülle an Funktionen und Portierungen lassen sich in vielen Sprachen innerhalb von wenigen Befehlen mächtige Algorithmen entwickeln.